<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>销售话术分享</title>
    <link href="/2020/12/09/training-md/"/>
    <url>/2020/12/09/training-md/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<img src="/2020/12/09/training-md/wpsvy7hIl.jpg" class="" title="img"> <p>各位院长好，各位我们每一个城市的城市合作中心的负责人，大家好。今天非常有幸的跟大家去做一下关于我们侍文院这一次全新的课程结构的分析。以及想跟大家做一下全新课程的这种销售话术的这种分享。希望呢，今天的课程大家在结束以后能有所收获。然后，能够帮到大家去更好的理解我们全新的课程体系，以及更好的去完成我们的销售工作。</p><p>我尽量把每一个的内容稍微说的简短一点，然后大家就可以听起来。然后往回翻的时候就会相对简单一点。那本来我们是想在小鹅通这些线上直播平台给大家直播，后来想了一下。跟院长商量了一下。因为这些平台呢，在大家去回放今天的内容的时候，可能有一点点不方便啊，所以最终还是决定。以这种语音的方式进行。</p><p>那我也做了一个很简单的PPT。然后比较的适应我们的手机屏幕啊，所以，过一会儿我会在讲到哪一章节的时候，我就会把这个PPT发到咱们这个群里。所以大家可以先点开看一下这一页的内容，然后再听我讲一讲，这样就可以更好的去理解。大家如果今天没有时间去看的话，也可以随后往上去翻一翻，这样也更容易去找到我们的这个内容。而且当大家在日常的销售工作中，或者说在我们员工培训过程中，想要去调用这些素材的时候也会非常的方便，所以希望能够给大家带来一点点帮助。同时呢，也想给大家说的一点是，今天我们所讲的所有的内容。都是我们的商业机密，所以仅限内部使用啊，仅限内部使用。 </p><p>那今天呢，我们的内容是课程的新结构的介绍，以及我们销售话术的一个分享啊。它主要的内容是想给大家去介绍一下侍文院的品牌升级的一个路程。同时呢，想跟大家去整体的剖析一下全新的这个课程体系，包括我们今天刚刚去公布的一些内容。然后呢，还想跟大家一起去调整以及分享这个不同场景的销售话术啊。有什么问题呢？大家随时在群里面说就好了，反正咱们都是自己人。讨论就好。</p><img src="/2020/12/09/training-md/wpsuEO6U1.jpg" class="" title="img"> <p>第一个章节呢，我给这个章节起的名字叫，我们是谁啊？其实这个问题。可能很好解释啊，很多人说我们侍文院，我们是谁？但是我还是想借用一个曾经，现在，未来这样一个句式。去仔细的剖析一下，我们是谁？因为这一路走来，其实我们大家。都很不容易，包括咱们是文院的都很不容易啊。</p><p>那在几年之前我们首先成为了侍酒师这个市场的开拓者，我们来开创了一个符合中国消费者需求以及符合中国从业者需求的。一系列课程以及这样的一个理念，也就是要让侍酒师这个行业。真正的符合中国人的需求，所以我们曾经是市场的开拓者。</p><p>而现在呢，在我们经过了三年的发展之后呢。比如说在2019年，我们已经有了不错的这种影响力，所以在现阶段呢，我觉得咱们侍文院，更像是一个文化的培育者。我们在中国大地上培育着我们的侍酒师文化。所以这个过程其实仍然是艰苦的，虽然它比起开拓者的时期来说，可能有一定的基础，但是，做文化本来就不是一件容易的事情。所以现在我们是文化的培育者。</p><p>而我们放眼未来呢，我们必须要去把自己做大做强。而在中国现阶段的这种发展趋势来看。品牌是一个一定会越来越重要的事情，而当我们的品牌一旦成型之后，所有跟我们一路走来的你们，所有的这些合作伙伴，包括为我们侍酒师这个体系做出努力的各位院长，以及各位负责人。咱们一起一定都会成为我们中国侍酒师这个品牌的获益者，所以我倒是蛮期待咱们的未来的。</p><img src="/2020/12/09/training-md/wpsPrlmJr.jpg" class="" title="img"> <p>那在今年的这个疫情期间呢。其实特别好的一件事情啊，当然特别坏的，首先是我们遭遇了这么大的一个类似于国难一样的疫情啊。但是也有好的。那好的，就是让我们很多的人都停下来，我们仔细去想一下我们究竟。是不是应该做一些改变？或者究竟我们的问题在哪里啊？而包括院长在内的侍文院的总部的所有人员。都用这一段这个相对的轻松的时间，都仔细的去想一下，我们究竟是谁，我们究竟应该发展成什么样啊？所以呢。在前一段时间，大家应该也看到。咱们侍文院的，这个文宣在去年年底进行一定的调整之后，又正式的升级了。</p><p>那在曾经的文宣和现在的文宣中，其实我们最大的不同就在于——我们将自己从一个亚洲权威的侍酒师教育机构重新定义为了亚洲权威的葡萄酒营销与服务培训机构。同时呢，也将我们的理论与实践相融合的教学模式做为了我们的slogan提了出来，所以这两点应该说是非常重要的。因为它其实是把我们运行中的这个方向的路线进行了一个轻微的调整。当然整体来说，我们仍然在坚定地朝着这个方向走，但是更加的去优化了一点。</p><img src="/2020/12/09/training-md/wps1NdFYI.jpg" class="" title="img"> <p>其实关于这一次升级目的。非常的简单，其实就是受到我们去年以及之前三年的市场化运作过程中的一些经验。以及一些数据所得到的。包括了，前一段时间咱们总部发给各个分院，让大家去进行的市场调查所得到的一些数据。促成了我们这一次侍文院整体模式的这个升级。</p><p>而其中呢，有三点是非常非常重要的，第一呢就是行业规模的因素。咱们在经历了三年的发展期之后，从几个城市到达了20多个城市。影响到的人群，从最初的几十个人已经扩展到了现在每年的数千人，比如说去年我们的整体的影响人数应该是超过数千人的。但是。虽然我们已经取得了一些成绩，但是这种市场规模放在现在来看仍然太小，因为毕竟我们是一个有14亿人口的国家。数千人的这个规模。整体的行业影响力相对来说还是非常的薄弱啊。而这种比较薄弱的行业影响力就非常难以让我们从国家政策层面获取更重大的支持啊。</p><p>我们知道通过这个几年的努力，我们已经拿到了国家级的，应该说行业级的这种认证。但是呢我们在从去年开始，我们努力的去做了三个非常重要的比赛，也取得了非常好的效果，而且获得了很多国家级领导的赞许。但是当我们今年仍然想要去获得更大支持的时候，我们发现我们这种非常小的市场体量。是难以拿得上台面的，所以这个也是我们要升级的第一个目的。</p><p>而我们升级的第二个目的呢，也是因为市场因素的原因，市场竞争的这个原因。我之前做了一下整体的市场统计啊。我们现在市场上整体葡萄酒培训，这个市场最大的，最知名的一个课程的，也就是WSET课程啊。WSET课程的每年在中国地区有超过两万人。完成学习啊，这个数据呢，是应该是2019年的数据。而其中呢，有超过15000人是在中国大陆完成的。所以这个数据是很可怕的，那我们去想一下。咱们整个中国来看，葡萄酒的从业人员究竟有多少？其实不会有多少。而且，这样每年一万五到两万人的规模的这个扩展，所以WSET在中国的影响力还是相对我们来说是更加高的啊。</p><p>除了WSET之外呢，我们市面上还有一些有一定影响力的课程，比如说逸香所做的这个ESW课程。以及得视频啊。做的IWEC啊等等，有很多的机构都在做这样的自己的认证课程啊，这些认证课程呢。大多是自己来创立，拿到了一个自己的认证，或者说自己在国外注册一个机构，然后用这个机构来再认证这个国内的机构。这种课程其实在中国整体现在比较流行。但是除了ESW有了一定全国的这种影响力之外，其他的课程暂时的影响力并不高。大约都是在数千人这样每年培训的，这样的规模啊，ESW可能稍微多一点。</p><p>而前面说的这些课程，大多都定位在我们所谓的品酒师这个理论，但是我们知道没有品酒师是这一说啊。而在我们定义为侍酒师的这个赛道上呢，最主要的两个课程的一个就是。ISG课程，一个是法国的CAFA课程。这两个课程都在近些年，其实在国内的发展并不是非常非常的顺畅啊。他每一年也都是在千人左右的这个规模甚至只有近千人啊，应该说是几百人这样的规模。所以呢，它在整个市场上的影响力虽然牌头在，但是影响力现在还是略显不足啊。</p><p>那反观咱们，这个星级侍酒师的认证课程。虽然我们从2018年之后呢，我们顶着国家级的这个牌头。然后，有了全国20多个分院，以及城市授权中心。但是我们仍然在2019年仅仅达到了数千人的这个规模，而且这个数千人的规模呢，绝大多数都是一星级二星这样的。相对来说，入门和中级的课程这种水平。所以呢，在他带给整个行业的冲击力仍然是不足的。</p><p>而第三个促使我们升级的原因呢，就是因为分院的招生拓展。其实，每一个分院都在不停的提出自己的意见，包括我们在做课程升级的时候，每个分院应该说，有时候甚至都是非常激烈的提出了他自己的困难，这个应该说，是每一个分院实实在在遇到的问题和实实在在的想法。然后总部呢，包括院长一直都在说我们一定要去帮助分院去解决问题，帮助他们去招生拓展。所以这一次课程升级的一个非常重要的目的其实就是为了帮助分院去更好的招生以及拓展我们的课程是帮助我们的意向升级。</p><img src="/2020/12/09/training-md/wps1VA6zD.jpg" class="" title="img"> <p>在这次升级中呢，其实我们有很多重要的这个升级点。那其中有一个非常重要的升级点，就是我们第二章节啊。她呢，其实是我们的目标客群发生了变化。那大家可能都有印象。在我们之前三年的这个课程的培训中，我们一直不停的强调我们是一个专业的侍酒师认证课程，我们是国家级侍酒师认证课程。所以呢，我们把自己的这个用户群的范围其实是放在了，想成为侍酒师的人群啊。而这个用户群的也给大家造成很多的困扰啊，那这些困扰的其实也是在阻碍我们的这个招生的过程。</p><p>而在新的这个版本中呢。我们将我们的目标客群变化成为了有葡萄酒营销需求以及葡萄酒服务需求的人群。而这样的人群，现在放眼这个葡萄酒行业以及餐饮行业来看，就比之前想成为侍酒师的这样的人群。就会多很多啊。而且可能我们说那我们本来就是在做侍酒师这样一个课程，我们把自己定位为营销以及服务究竟好不好？那我们说好不好？我们让市场来检验，但是至少从现在来看，我们更加精确的去定位了这个人群。因为想成为侍酒师的这个人群究竟是谁？这个肖像，其实我们相对来说是比较模糊的。而现在有葡萄酒营销需求以及葡萄酒服务需求的人群。他的这个客户目标画像相对来说就会清晰很多。</p><img src="/2020/12/09/training-md/wpssoZfbq.jpg" class="" title="img"> <p>而这次升级呢，他主要也是解决了几个我们在日常的这个推广过程中遇到的痛点啊。那其中第一就是我们的侍酒师这个行业相对的知名度并不高。那我们基本上侍酒师这个名词出现的时间只有短短的几年。然后呢，当我们所有的人去跟别人聊到说，你来参加我们一个侍酒师课程的时候，很多人就会第一反应就会说侍酒师是什么。然后我们就需要花费很多的口舌去给别人解释什么是侍酒师。甚至有很多人一听到侍酒师就会觉得——哦，就是服务员吗？所以在这两个痛点以及需要解释这个过程中，就耗费了我们大量的精力。这个是我自己在销售过程中遇到的非常非常痛苦的一点，就是我们经常需要耗费很长的时间去解决。那这个过程呢，也会导致我们原有的一些有需求或者有意向的这种客户的流失。</p><p>而我们在做了这种调整之后，我们的目标客群。就变成了有葡萄酒营销需求和葡萄酒服务需求的人群。所以它的覆盖范围相对的广泛，但是同时的他的用户画像是更为的精准啊。而我们在之前呢，侍酒师的这个板块相对会比较的收缩。那这两个葡萄酒营销需求，他的这个岗位画像用户画像的，更多的我们可以把它画像为这种销售岗位的人员，后者呢，也就是我们的对葡萄酒服务有需求的这些人员呢，那更多的是一种覆盖餐厅等服务岗位的人群。</p><p>那当我们有了这样的精确的用户画像之后呢。我们又增加了一些低成本的线上课程，大家会发现我们从去年开始，其实在不断的上线一些低成本的线上课程。包括我们的入门课呀，包括我们的烈酒课，包括我们的一星课，那其实这些都是把这个目标定位为对生活有追求的新兴年轻群体啊。然后用一些低成本的东西去吸引更多的关注度啊。当然，我们并不指望这些东西一定就能给你带来多大的销量，但是在我们整个品牌的建设，以及让更多的人了解我们侍酒师这项课程的这个这条路上来说。肯定是有帮助的，也就是扩大我们的用户基础。</p><img src="/2020/12/09/training-md/wpsHH5wYv.jpg" class="" title="img"> <p>那第三个章节呢，我想给大家去简单的讲一下我们现在的课程体系啊，但也不算简单讲一下我们整个全新的这个课程体系啊。那在我们旧版的课程中呢，我们把这个很简单的分为一星级二星级三星级侍酒师课程，但是我们还有四星五星啊，但是四星五星因为跟分院来说呢，他是无力去承办的，所以我们只考虑四星以下的这些课程。</p><p>而在新版中呢，我们的课程就极大地去丰富了，而且形成了一条链条。现在的已经具备了很多的线上入门课。包括线上线下的这种一星以及类似的课程。然后包括线上线下相结合的二星课程，然后市场营销以及IP打造的课程。包括我们市场营销以及服务的训练营。然后再往后的课程还是一样，我们仍然是总部去做的，所以说对分院来说我们的这个链条已经形成，而且比以前会更加的立体。</p><p>那我们如今把我们所有的侍文院的课程呢，一共分为三大种。这三大种类我把它分为第一引流课程，第二主力课程，第三，高阶课程这三大种类，其实他的目的是不一样的。而且，对我们分院来说，它的使用方法也是不一样的。那接下来呢，我就想把这三类课程逐个的给大家去。讲解一下。</p><img src="/2020/12/09/training-md/wpsdDbNCl.jpg" class="" title="img"> <p>首先是我们的引流课程。</p><p>引流课程，顾名思义就是帮助大家去吸引流量，然后能够扩大用户基数，然后更多的去创造我们的用户影响力。它的特点就是首先价格低。其二呢，对各个分院来说，它的使用成本小，甚至我们说很多的课程对各个分院来说几乎是没有成本在使用，这个也是总部给予分院的支持。然后它的内容相对精致，我们这里说的精致有两点，第一，它相对内容比较少。第二，它相对内容品质会比较的高。然后第四，它更加方便传播，因为它的体量轻成本低。它主要的作用就是扩大我们的品牌影响力，以及扩大我们的受众人群。</p><p>而这些引流课程面对目标人群，有几种：首先，是想了解我们的人，其实我们社会中有很多这样的人，她很想了解我们，但是当我们抛出说你来学我们的二星课程吗？只要3200块钱两天。那他可能会觉得这个门槛太高啊，所以我们拿出这种更小的课程。更简单，成本更低的课程，让更想了解我们的人快速的了解我们。</p><p>其次，就是对葡萄酒和生活有追求的这些小白。其实这些小白他往往在这个社会中他会面对非常非常多的这种课程也好，知识也好，包括我们这一次疫情之后，我们会发现这种直播大爆发。每一天都有一大群人刚开始在收费直播，然后后来就变成了免费直播，然后现在大家都叫公益直播，但是我们都知道这个不能叫公益直播，他们只是免费直播而已。但是这些小白，他们在选择的过程中，他们一样的，他们也会找更感兴趣的。他们会找对自己有帮助的，他们会找成本更低的，所以我们现在的这种引流课程大多是符合这种需求的。</p><p>然后我们的引流课程，其实还有一个非常重要的人群。就是在餐饮行业中想降低餐饮培训成本的这些负责人。我们之前其实联系对接了很多餐饮行业的负责人，他们都会说我很想给我的员工培训啊，但是我的员工他的流动性非常的强。她今天可能选我的课，明天就走了，我砸一大堆钱在他身上，我觉得我很不保险啊。那他想了各种各样的办法，在餐饮行业这样一个非常高流动性的这种岗位上来说呢，它很难去做到。我花钱。然后又流失这个人，所以他需要这种低成本，但是又能解决问题的课程。而这种引流课程就能够很好的解决他们的部分问题。</p><p>咱们侍文院现在已有的这种引流课程的其实已经蛮多了。包括已经上线的售价58元，但是给各个分院以某种方式，我们去免费使用的15天线上入门课，也就是之前的30天线上入门课。院长觉得30天太长，所以我们已经把它变成了15天线上入门课，具体可以去询问一下我们的运营院长。然后除此之外这个月月初我们上线的六天的烈酒课程，这个是定价38元，现在也已经上线了。然后呢，我们现在正在筹备中的包括火腿呀生蚝啊这样的很小块儿的跟生活方式有关的线上课程。</p><p>除此之外呢，我们还有一系列跟我们现有的方向以及未来的方向非常切入的，包括我们的活动策划入门线上课程，现在正在策划中，然后，市场营销的入门课程正在策划筹划中。我们餐酒搭配理论入门课程，正在我们的筹划中啊。而我们同时曾经的国际美食美酒餐桌里，也就是以前我们所谓的一星的线上课程啊，大家今天看到了最新，已经把它升级成为了。叫做史上最全饭局攻略，听着都觉得很合年轻人胃口的这样一门课程，那售价249元。已经上线。那这些以上的课程呢，我们都把它定义为我们的引流课程。</p><p>接下一就是咱们的这个主力课程啊，其实主力课程大家都知道，在我们这次课程改版的时候，大家讨论得最为激烈的也就是我们的主力课程啊。那主力课程有几个特点，首先就是我们无可改变，也绝不能改变的。体验强，我们知道，其实现在是每月的二星，以及三星课程在。那这几年的这个运行过程中，大家所有的正向反馈基本最集中的就是——体验好，所以我们仍然会坚持这种体验强的这种特点，而且会把它做得更强。</p><img src="/2020/12/09/training-md/wpshgU0p8.jpg" class="" title="img"> <p>同时我们的主力课程，其实大多维持在价格中等这个档位，他不会非常的低，但也绝对不会非常高。是比较适合。推给绝大多数人的。而且现有我们的主力课程有一个特点，就是它与市面上其他课程的整体差异明显，这个也是让大家去更好的营销方便去打出这张差异牌的一些课程。</p><p>那这些人群，这些课程他面对的人群的主要有以下几个，首先是面对一些葡萄酒的入门的爱好者，大家注意啊，一定是爱好者，所以爱好者他才会愿意去花更多的钱去学习，去消费。其次。更多的是面对餐饮圈的服务人员以及其负责人。然后，还有一个非常重要的，我们的客户群体，就是葡萄酒公司的营销人员，就他的销售和营销人员。以及部分管理人员。这三块儿是构成了我们主力课程的最多的三大人群板块，所以大家以后再进行这种课程对接的时候，你可以先去想一想，是不是这些人我是不是应该对接这些课？当然，后面我们还会有详细的展开的这种话术的这种讨论啊。</p><p>现在咱们侍文院将这个定义为主力课程的有以下几个，他其实也是成体系的，首先就是我们的国家一星侍酒师线下课程，现在是980元，而且已经上线很长时间了。那其次呢，就是国家二星葡萄酒营销与侍酒服务课程。这个课程是我们最新升级的一个课程，那最早以前的我们是两天的线下。现在把它升级了，但是我们本原计划是把它升级为两天的线上加一天的线下。但是各个分院的院长，包括我自己，也是觉得线下还是体验会更好。所以呢，最新把它调整为3200元。线上六至七个小时的课程分为五大板块。然后再加上线下两天的课程，而且线下两天的课程几乎全部都是这种高体验的。有参与度的，然后让大家可以玩的很嗨的这种课程。</p><p>然后还有一个，就是我们国家三星葡萄酒营销与侍酒服务课程，这个课程呢，其实大家也知道我们会把它打造成一个更有特色，更专业的课程，同时是降低了它的价格，把它变成了线上16小时加线下的三天而价格由原来的8200元，降低为了6800元。但是你并不能直接通过二星之后报名这个课程。他还需要再去完成另外一个叫做葡萄酒营销实战IP打造训练营。这是一个2980块钱的课程，这个课程现在即将上线啊。我们在6月1号之后就会上线。那这两个课程其实就构成了我们对三星这个级别的要求，也就是懂服务。会营销，而且会进行品牌及IP的打造。</p><img src="/2020/12/09/training-md/wps6U3QLA.jpg" class="" title="img"> <p>那最后一个，就是我们的高阶课程。大家知道，就像玩游戏一样，高阶魔法一定不是谁都有的啊，那高阶课程也一定不是谁都能上的啊。所以高阶课程我们的特点呢，就是门槛高，然后呢，就是价格高，然后呢就是噱头强啊，这个是非常重要的。而我们面对的人群主要是完成了三星课程之后，仍然觉得我还需要继续深造，成为一个更牛逼的人啊。面对这样的人群，仅面对这样的人群啊，所以。这这些人群在我们平时的这个销售过程中，其实是比较少碰到的。那我知道，毕竟现在在全国看来，完成三星课程的人仍然不多。</p><p>那这种高阶课程的我们现在主要就包括了两个。一个是国家四星葡萄酒营销与试酒师管理课程，其实也就是我们的酒庄和产区的游学班课程。这个课程的主要面向的是管理啊。所以呢，其实我们一直在2018年就一直在策划的，院长一直在策划这个课程，但是为什么至今仍然没有落地呢？就是因为我们的三星完成的学员其实非常少，所以大家的需求很少。而且这个课程我们想把它打造成一个非常非常有这种管理氛围，然后能够跟我们的产区酒庄深入结合，让大家真正去懂酒，懂营销，懂管理的课程，所以难度非常大。所以呢，还需要我们各个分院一起去努力把这个课程能够成行啊，然后呢，还有一个就是我们国家级裁判课程。也就是我们的五星级课程。这两个课程对绝大多数分院来说，包括对大多数人来说其实。基本就是：我也没上过啊，我也不敢问我，也不知道是什么。</p><p>但是呢，我们各位分院的院长以及负责人一定要知道这些课程，我们一定要告诉别人，他就是门槛高，他就是价格高，他就是噱头，像他的门槛非常的强硬。你没有三星，不用想啊。包括我们国家的裁判，你没有四星，不用想，但是当你走到了这个高度之后，你拿到的是这种国家级的荣誉啊。这个应该说是我们一直吊给所有来参加学习的人前面的那个胡萝卜啊，那可以督促大家一直往前走。</p><img src="/2020/12/09/training-md/wps16rZpl.jpg" class="" title="img"> <p>上面这张图，是我根据院长所作的咱们的这个课程体系的图，做的一个相对更加详细，包括给大家讲清楚都有哪些板块，都销售多少钱然后怎样才能够完成。这样的一张图表，大家可以仔细的去看一下，包括我们的线上引流课程都有哪些。大概的定价，当然这些定价是有可能进行调整。然后包括我们的国家一星品酒与侍酒认证课程，然后现在刚刚新出的改版的叫“史上最全的饭局攻略”，这个都是在一星这个级别的。然后呢，国家二星课程我们可以看到把线上板块和线下板块已经做了非常精确的分类啊，这些板块是已经确定的，那天已经发给大家，不会再变啊，至少短期内不会再变。所以呢，是包括六到七学时的线上板块和两天的线下板块。</p><p>在完成2星想要进行三星的这些学员呢，他还必须要完成一个2980块钱的葡萄酒营销与实战IP打造训练营啊。完成这两个课程之后，我们才能够去报名6800元的国家三星葡萄酒营销与侍酒课程啊。那这个课程呢，现在也分为我们的线上板块和线下板块，线上板块预计是18个小时，18个课时。然后呢线下板块，预计是三天啊。当然了，这个详细的内容和改版，我和院长正在紧密的进行中。所以大家可以尽情期待啊。在6月1号是才是新版的上市，而现在我们仍然执行，旧版的四天的线下。那最后呢，就是国家四星和五星的这个国家级裁判还是那句话，这个就贵了，这个想拿到那就难了。</p><img src="/2020/12/09/training-md/wpsTIWIQm.jpg" class="" title="img"> <p>讲完了我们的课程体系呢，接下来就跟大家去聊一聊我们今天的最后一个板块儿，也是一个非常重要的版块，就是销售话术的这个分享。那销售话术呢，其实是最能打动我们每一个客户的基本点，你一个懂得会营销会。会销售话术的人和一个新手所带来的销量一定是完全不一样的啊。那想要有好的销售话术，我们就必须先要摸清客户的需求啊，同时能够突出咱们现有的课程的这个特点啊。所以接下来的这些销售话术呢，是我结合我深圳的这种实战的销售经验，包括我的销售反馈给我的。然后我自己进行了一下提炼和总结。而且呢，主要是跟大家去分享，因为我们知道销售话术这个东西应该是相对千人千面的。而且每一个人，他所面对不同的客户，他所呈现出来的这种状态，是不一样的。</p><p>但是，因为这一套销售话术，其实我是非常用心的去剖析每一种客户的这种需求，然后非常用心的去对接我们不同课程的这个特点所得到的，所以非常希望大家去仔细的观看，然后有什么我们可以一起来讨论。目的就是让大家能够更好的去完成销售，然后更精确的去找到不同的客户所对应他更适合他的课程究竟是什么。</p><p>首先，我想讲一下非行业内的这些小白啊，大家一定要注意它是非行业内，也就是他并非葡萄酒行业内的。这些人呢，他们很可能完全不懂葡萄酒啊，尤其大多数人来说，他们应该是完全不懂葡萄酒的。但是绝大多数这样的人，当他聊到葡萄酒的时候，他往往又会觉得，哎呀，葡萄酒是那么的高大上，我想要去了解一下啊。那这些人呢，有两种可能性啊，有一种呢，它会有一定的消费能力。还一种是没有什么消费能力啊，那我会给大家推荐不同的课程，让大家去对接啊，那首先对有一定消费能力的非行业内的小白呢，我建议大家主推二星葡萄酒营销及侍酒服务课程。</p><p>那接下来这个卡片的是一张话术卡片，大家保存下来，有时候自己去翻翻看看应该会比较的方便。我就把它定义为对非行业内的小白同学。我想对你说。那说什么呢？我想对你说，二星葡萄酒营销及侍酒服务课程。第一，它可以帮助你了解从葡萄酒品鉴到西餐到餐酒搭配的主流之势。同时呢，让生活更美好，所以让生活更美好是非常重要的。</p><p><img src="training-md/wpsk0K2GW.jpg" alt="img"><img src="training-md/wpsBh51HP.jpg" alt="img"> </p><p>其次你还可以在这门课程中学习一些很有仪式感的葡萄酒实用技能。可以让你在和朋友聚会。喝葡萄酒的时候展现的更酷，而这种非行业的小白同学，他们往往学葡萄酒，他一定要希望自己变得更酷，希望别人觉得他更高大上一点啊，所以这一点也是可以打动她的非常关键的一点。更酷。</p><p>第三点呢，我们会发现有很多行业内的小白等你给他推销这个二星级葡萄酒营销的，他们往往会说，二星呢，有没有一星啊？然后你还要去给他讲啊，一星是我们一个针对如何如何完全零基础啊什么的这样的人就需要花费很多的口舌。那当有人跟你说，我担心我自己也没入门，听不懂这门课程怎么办？很简单。直接赠送58元的15天线上入门课，提前学习，然后可以预热你美好的生活。那我们会看到在侍文院线上课程线上学院的这个公众号里面的，我们所看到这个课程的标价是58元啊。然后大家如果想要免费的，跟以前一样去找我们的YUMI啊。去拿这个内部的链接，这种内部的链接就可以去分发给想要来报名，或者说有需求的这种小白。然后也能够扩大我们的这个用户的基数，希望大家都能够更多地去使用这种工具啊，这种引流课程。</p><img src="/2020/12/09/training-md/wpsbnnSVb.jpg" class="" title="img"> <p>那还有一种呢，就是刚才我们说的那种非行业内小白，而且他的消费能力有限，真的有很多。就觉得葡萄酒很好玩儿，但是你又让我花很多的钱去学习这样东西我就觉得好像不值当啊。但对这种人呢，我希望大家去主推的是国家一星品酒和侍酒的线下课程啊，记住。注意，一定是线下课程，当然我们的一星现在已经取消了线上课程啊。只有线下主推一星。非行业内小白，消费能力有限，主推一星</p><img src="/2020/12/09/training-md/wpsIux0qh.jpg" class="" title="img">那对非行业内小白同学，并且他想要去花费的金钱有限的话，我想对你说：快来参加我们的国家一星品酒和侍酒线下课程吧，因为这门课程可以教会你，学会如何看酒，如何买酒，如何品酒，如何餐酒搭配。以及如何开酒等。葡萄酒生活必备常识啊，大家一定要去强调，这是我们的生活必备常识，只不过是跟葡萄酒相关的。因为葡萄酒这样的东西，现在已经越来越多的去融入到我们的生活中了啊。第二呢。学习这门课程，还可以学习葡萄酒名庄知识呀，还可以帮你去分辨常见的假酒啊。然后在你买酒送礼的时候不易被坑啊，这个也是非常重要的一个卖点啊，让你不容易被坑，因为很多人都会觉得，哇，葡萄酒太乱了。我买个800多块钱酒，我也喝不出个好坏，也不知道是好是坏呀，经常在听别人说，这门课帮你解决这个问题。<p>接下来呢，我们要面对的这个用户呢，就是餐饮行业的领班或者负责人。这些人他们往往需要更高的技能，因为他们是领导，他们是领班啊，所以他们需要有更高的技能，他们需要更全面的本领，而且往往他们需求的是更全面的发展。而且需要更好的管理自己的这些属下。所以我仍然去让大家主推二星葡萄酒营销及侍酒服务课程。</p><img src="/2020/12/09/training-md/wpsrouPkB.jpg" class="" title="img"> <p>针对餐饮领班以及负责人来说的，我想对他们说的是。快来参加二星葡萄酒营销及侍酒服务课程吧，因为在这里。你会学习更国际范更标准化的葡萄酒侍酒服务。可以提升客户用餐的体验和仪式感，这会带动你整个店面的酒水销售。这点太重要了，带动酒水销售。第二课程中呢，有契合中餐的餐酒搭配体系，学习有助于设计更恰当的酒水和产品的套餐，那更能够增强用户就是针对他们餐厅的用户用餐体验。提升业绩，这个也是非常重要的。</p><p>第三呢，在这门课程中，你会学习到高档西餐的摆台以及相对高档的礼仪知识。这些知识呢，可以提升你们餐厅的服务标准化以及品质化，增强来到你们餐厅的这些用户的体验感。所以一定要站在他的客户的角度来打动她。第四个，它可以提升你自身的水平。让你能够辅导和培训餐厅的普通服务人员，降低你餐厅的成本。第五呢，如果你们餐厅设计的烈酒产品和服务的话，我们还可以赠送你六天的线上烈酒课程。哦一共有五点可以让你去打动阿，餐厅的领班和负责人的这种话术啊。</p><img src="/2020/12/09/training-md/wpslzZIha.jpg" class="" title="img"> <p>来到咱们侍文院各个分院学习的餐饮业人员的不一定是领班，或者这些负责人，还经常会有一些餐饮业的普通服务人员，比如说我就有很多这个普通的服务人员来到了我这里，去学习咱们这个课程啊。而这些人呢，他们更需要的是学习服务技能，因为这是他真枪实干的东西。然后第二呢，他们更需要获得身边人的认可，因为这些人往往他所处的地位是比较低的。他往往都会受到很多层级的压抑。所以它需要有一项东西能够让他获得别人的认可。同时这些人往往收入并不高，所以他们非常希望去改善自己的收入啊。所以我建议仍然主推二星葡萄酒营销侍酒服务课程。</p><p>而针对餐饮普通的服务人员呢，我们可以对他们说，快来学习二星葡萄酒营销侍酒服务课程吧，因为学习这门课程，可以让你系统的学习国际化的葡萄酒服务实操，实操，这个可以提升你个人的竞争力，实操的竞争力啊。第二呢。掌握系统化的葡萄酒知识及餐酒搭配的技能，提升葡萄酒水的销售能力，哇，这可以增加你的业绩收入，因为我们知道酒水收入对这些普通的服务人员来说。是非常重要的额外收入啊，所以这一点是可以打动他们的</p><img src="/2020/12/09/training-md/wpsbW3E8H.jpg" class="" title="img"> <p>第三，你可以掌握超越他人的这种综合素质，在同等人群中脱颖而出，可能今天服务员明天可能就是领班，后天可能就是经理啊，因为我们说综合素质绝对是相对领导更需要的素质啊，我们说服务技能是服务人员更需要的这个技能啊，所以呢，这一点就是暗示他。好好来学学完了，你有可能升值哦。然后第四点呢。餐厅涉及到烈酒产品和服务的时候，可以赠送她六天的线上烈酒课程。第五点担心自己学习能力差，学不懂，因为有很多的服务人员可能相对文化水平比较低啊。可以赠送58元的15天线上入门课。这种组合拳给这种相对的收入的群体又给他很好的上升的预期。应该是更好的可以打动她，这张图片我做的少打了一个分行啊，不好意思。</p><p>那接下来呢，我们将面对的是葡萄酒的行业从业者。而这里呢，我指的行业从业者是指的他们从业，但是他们并没有去学习，比如像WSET这样的课程啊。那这些人呢，他们接触葡萄酒产区品种的知识仍然会很多，因为往往从业者，他会跟无论是酒庄也好啊，还是他的上级的进口商都会获得一些知识。同时他们对自己的产品的口感。和这些数值啊，指标啊，包括产区呀，他们更为的熟悉啊。然后呢。他们大多都会有一定的销售业绩的压力啊，我们知道在这样的一种情况之下。销售业绩的压力一定是每一个葡萄酒从业人员所不能逃避的东西啊，而且我们整个行业现在的景气指数并不高，所以这危机感是我们去行销我们课程的一个非常好的点。仍然主推二星葡萄酒营销及侍酒服务课程。</p><img src="/2020/12/09/training-md/wpsQ3XGVb.jpg" class="" title="img"> <img src="/2020/12/09/training-md/wpsWIrR2L.jpg" class="" title="img"> <p>那针对葡萄酒行业的普通从业者，并且没有学习过像WSET这样课程的人呢，我们可以对他们说。来学习二星级葡萄酒营销及侍酒服务课程吧，因为它很适合你。这是因为学酒不只是为了专业，你还需要更懂得营销，而这门课程在学习葡萄酒品酒知识之外呢，还有很多内容。都会对不同场景之下的这种营销水平的提升有很大的帮助啊。这点是非常重要的。</p><p>第二点。当你学习完这门课程之后，可以再和客户喝酒时酷酷的打开一瓶酒，这样可以展现你自己服务的专业性啊。同时呢，还可以在吃饭的时候规避餐酒搭配的大坑啊。这样也可以展现你对自己产品的理解，然后呢，更好的跟餐进行搭配的这个更专业的搭配。然后你还能够掌握，布置和运行一场高品质品酒晚宴或者活动的这种能力，展现出你活动的专业型。而最终这一切都会带动你销售的提升。</p><p>同样。如果你觉得你并没有入门，还可以赠送你58元的15天线上入门课，先去听听。然后呢，提前的入门学习，如果你对烈酒感兴趣的话，还可以推荐赠送你六天的线上烈酒课程。对烈酒入个门，搞不好，还能换换业务，多挣点烈酒的钱。</p><p>然后呢，和你们想谈的，就是面对客户群体为高校的学生以及现阶段的年轻人啊。这些人，他们刚成年。他们想要的是和别人不一样，尤其是和老一代不一样，他们更愿意去尝试新的事物。所以呢，针对这些人呢，我们强力主推国家级一星品酒及侍酒线下课程啊，因为这门课程非常符合这部分人的这种心态。那我们说，我们来看一下。怎么去说更好呢？</p><img src="/2020/12/09/training-md/wpsHkYZra.jpg" class="" title="img"> <img src="/2020/12/09/training-md/wps41tRai.jpg" class="" title="img"> <p>对这些高校的学生，以及我们说新一代的年轻人呢，我们可以对他们说。来学学国家级一星品酒及侍酒线下课程吧，因为，学习不一定都像你们在学校中那么无聊，这门课程可以教你学会如何去看酒，如何去买酒如何品酒？等等成年人才知道的知识，我这个很重要，因为他们刚刚还没成年，或者刚刚成年啊，所以让他们去学一学成年人的知识。第二呢。还可以让你去学习如何餐酒搭配以及葡萄酒名庄的故事等等。让你在和你的小伙伴的吃饭的餐桌上，更有谈资，哇，他们太重视这个了。如果有一个人能够在桌上有谈资年轻人，他们都会觉得很酷啊。第三呢，你还可以学习如何正确更酷酷的开酒，让你在你的酒桌上更受人瞩目啊。这个是年轻人非常重要的，我们可以看到，现在无论是各种各样的平台啊，年轻人都非常希望自己与众不同，并且能够具备一些别人没有的能力。</p><p>当我们有时候去面对这些高校学生和年轻人说，当我们给他去推销的时候，你会发现啊，还有一种人。他们同样很年轻。他们也期望与众不同。但是当你给他推销980块钱的课程的时候，他觉得啊，这并不是我的主业，我现在还很年轻，我也很穷。980块钱，超出了我的承受范围，但是我仍然期望与众不同啊。那我就希望。给让大家去给他们主推“史上最全的饭局攻略”，也就是我们的国际美食美酒的餐桌礼仪课程啊。这个课程是非常适合这种，又年轻又期望不同，可是又不愿意花太多钱的高校学生和年轻人。</p><img src="/2020/12/09/training-md/wpsZ9rXgR.jpg" class="" title="img"> <img src="/2020/12/09/training-md/wpssOWb4X.jpg" class="" title="img"> <p>对这些又年轻又不想花太多钱的高校学生以及年轻人呢，我们可以对他们说。来学习史上最全饭局攻略吧，因为这门课程可以让你掌握基础葡萄酒理论知识。碰到葡萄酒，从此不会再一脸懵逼了。第二呢，在一群只能聊游戏的同学或者朋友中展现一点不一样的气质，该有多好啊，第三。你还可以学学餐桌里畅游餐桌社交，在年轻人来说。获得人脉赢得人气，是为你未来的发展打下非常非常坚实的基础。第四可以推广一下，还能获得高额的返利，基本上推广四个同学，你就赚回你的学费钱了。不用花钱，还学内容，多棒。</p><p>最后呢，我想跟大家聊点儿高难度的，什么高难度的呢，就是如何给已经通过了WSET的人来推销我们的课程啊。首先呢。面对的第一种人呢，就是推通过了wset2级的人，这些人其实在社会上有很大的体量，大概是十万人不止啊这样的人。那这些人往往他会更挑剔，因为他们学习了一定的基础知识，甚至中级的这种知识啊。而且他们往往相对前面讲到那些人更加懂酒。而且他们大多都具备了一定的品鉴能力，同样，我们仍然是主推二星葡萄酒营销及侍酒服务课程。</p><img src="/2020/12/09/training-md/wpsLAwQkk.jpg" class="" title="img"> <p>遇到这些人呢，我们可以这样跟他们聊，听说你通过了WSET2了。那你试试二星葡萄酒营销及侍酒服务课程吧，你一定会有所收获。因为。WSET在产区和品种方面非常专业，品鉴板块也很系统。但我们学酒并不是单纯为了品酒吧，而是为了更好的促进销售，仅仅懂得品鉴是不够的。因为呢。这些人通过WSET2级的人有很多其实也是从业者。我们说销售的压力以及他对葡萄酒综合能力的这种需求是非常强烈的。</p><img src="/2020/12/09/training-md/wpsmtiWZI.jpg" class="" title="img"> <p>第二点呢，你可以跟他聊葡萄酒和餐食密不可分，想想WSET上所讲的那些可怜的餐酒搭配知识。你的客户如果说喜欢吃饭喝点儿葡萄酒，这样生意才会更长久，所以学点真正的餐酒搭配技能可以让你变得更专业，也会带动你自己的销售。第三专业的葡萄酒侍酒服务可以用，不用过多的语言，不用啰里八嗦的。就从你的一招一式中就给你的客户建立你自己的专业印象，通过专业来打动你的客户，这个多好。然后最后WSET已经取消了烈酒板块，现在我们送你六天的线上烈酒课程，帮你节省1000多块的WSET烈酒初级课程，多棒。我想这四点应该是可以击中通过了wset2级课程的人的这个思想的。</p><p>我们最后再来聊点儿，高难度的就是如何将我们的课程推销给通过了WSET3级的人。这些人呢，他们品酒一般都非常专业，因为我们说WSET3级这品酒的要求已经非常高了。然后他们的聊天也会非常的自信，因为在普通人群看来，他们已经是非常专业的人了。然后他们大多都会喜欢喝葡萄酒，因为研究到这种水平，如果你还不喜欢，那就有点奇怪了。然后呢，第四他们所有的理论基础基本都全部来自于WSET2级的这个体系啊。这是他们的强项，也正好是我们可以切入的点啊。同样我们主推二星葡萄酒营销侍酒服务课程，因为我们并不能直接让他去上三星，所以我们仍然去让他上二星。而且据我自己在深圳的这种实践经验来看，这些人上了二星课程之后，他们的体验仍然是非常好的。</p><img src="/2020/12/09/training-md/wps67ZviC.jpg" class="" title="img"> <img src="/2020/12/09/training-md/wpsWuZALS.jpg" class="" title="img"> <p>对这些人呢，我们可以这样跟他们去聊，听说你已经通过WSET3了。了解一下二星葡萄酒营销及侍酒服务课程，因为你的理论和品鉴技能已经非常专业。我们先要夸他。然后再说，但是远不够，因为葡萄酒的综合技能和优雅的作风也是专业人士所必备。这个是非常重要的，因为。往往通过了WSET3级的人，他会给自己打个标签。我是专业的啊。而我们这时候就要告诉他，先夸他，你很专业，但是在告诉他还不够。</p><p>第二呢。我们可以跟他说，很多完成了WSET4级的人，甚至都不能够很漂亮的打开一瓶酒，我相信你在实操中也不一定非常强啊。所以呢，你可以来学习一下服务的专业性，因为专业的服务非常重要，而且你也不用跟他解释很多，你可以告诉他，我相信你这么专业，一定是懂得。</p><p>第三点呢，可以告诉他。销售只靠懂得品酒，只靠懂得产区只靠懂得品种是远远不够的，因为客户并不一定喜欢听你去给他非常细致，专业的去讲这些所谓的品酒词啊，所谓的产区呀，所谓的风土呀。但是一顿好的和中餐相结合的餐酒搭配往往可以一次性打动你的客户啊，这也是我们课程的特色之一。最后跟刚才的WSET2级一样，到了WSET3已经取消了，烈酒板块还可以赠送一个六天的线上烈酒课程，帮你节省1000多块钱的WSET烈酒初级课程费用。多棒啊，这就是跟WSET3级可以去切入的一些点。</p><img src="/2020/12/09/training-md/wpsf7EDCk.jpg" class="" title="img"> ]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>小学生如何写作 第一篇「头脑风暴」 How-To Writing For Kids | Episode 1 | Brainstorming</title>
    <link href="/2020/11/28/%E5%B0%8F%E5%AD%A6%E7%94%9F%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%86%99%E4%BD%9C/"/>
    <url>/2020/11/28/%E5%B0%8F%E5%AD%A6%E7%94%9F%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%86%99%E4%BD%9C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<img src="/2020/11/28/%E5%B0%8F%E5%AD%A6%E7%94%9F%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%86%99%E4%BD%9C/image-20201128135805647.png" class="" title="image-20201128135805647">很多私立双语学校或者提供融合课程的学校，在一年级上学期就会开始要求小朋友学习简单的写作——这对刚刚从幼儿园升入小学的小朋友来说是很困难的。对于有心辅导的家长来说，教授给小朋友争取的学习方法是可以事半功倍的。<p>我制作剪辑了一个「小朋友学习写作」的系列教程，分享给各位有需要的家长。</p><p>这一系列的教程将会教授大家关于怎样开始写作的方法及流程，第一期视频从“头脑风暴”开始：</p><div class="owl-media owl-video owl-youtube"><iframe src="//www.youtube.com/embed/QXuH6TUMwlg" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe></div>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>教程</tag>
      
      <tag>英语</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
